首宗個案！男子北上羅湖被截 4部iPX全沒收

美國蘋果公司10周年版手機iPhone X周五（3日）首日發售，深圳羅湖海關隨即查獲首宗違規攜帶iPhone X入境案。以64GB版本計算，4部手機估算值約34352元（港元‧下同）；若是256GB的話則約39552元。

據羅湖海關通報，周五下午約3時，一名身穿藍底白色條紋T恤的年輕男子，從香港經羅湖口岸入境深圳。負責檢查的關員透露，該名男子行李簡單，只背着一個中等大小的背囊，當關員示意他要接受檢查時，男子就有點呆了，「打開背包一看，裏面就是4部全新的iPhone X手機，其他甚麼都沒有」。目前海關已對該名涉案旅客立案調查。

值4皮?

羅湖口岸 公安 -9888收

海關班友諗緊點分

fat fat

陰公公囉

傻鳩先帶咁多

咁多年都冇俾人捉過

利申： 今朝華強成功放機

個男人： 仆街明明收撚左我10 部

D 海關就爽la 每年free phone!

抵喇 傻先會羅湖過

公安唔洗用iphone咩

真。Strong hold呀
到批貨放返出黎可能賣緊iphone 14了

抵撚死

炒到大蝕

唔係點

批貨會放返出黎？

支那海關：fat fat la

佢on9帶太多姐
我分開幾次,袋唔少

大陸海關真爽
scan到咩
見到想要就截人

炒丫嗱

無啦無啦

出返來變左4部屌米

咁多次都係皇崗過

難得天氣凍， 著件大褸帶兩件好易

應該✌🏼住影

炒啦炒啦

一兩部唔會捉你
四部就抵死

一兩部都殺鳩你機呀

Activate你部機檢查下先

開下啲App，用番幾年睇下係咪假貨先

傻鳩

4部冇左定補稅

我都係，兩部機分六次帶，每個執咗6000

充公罰錢拘留

皇崗無人理 行羅湖

走深圳灣最安全，放埋落機過都得
因為條撚屌唔睇機既

叻仔

關長一部
大隊長一部
搜出嘅關員一部
最後一部坐部關員抽獎

衰樣衰😂😂😂

次次公安都係呢啲時候搵食啦 咁唔小心架

港恥

應該補稅走得？

好明顯係柒撚懵懵單人匹馬上華強放機。咁既衣著加上人咁大件，好易俾人周啦。

無知一問 點解會捉

眼紅勿入

柒撚到

關員「捉到個大傻仔 留念

帶貨要報海關
正常要比關稅

拎一部比朋友都唔得？
利申：買大陸朋友買咗一部

發夢我幫大陸同事買機，我拆盒帶過去

華強北GoGoGo

拆咗盒就得 唔該哂
因為真係用家來

班冚家剷水貨狗日日貨如輪轉又唔見咁積極拉

奶粉 益力多值錢定IPHONE 值錢

電子產品入中國要俾18%關稅
所以大陸iphone先會貴千幾蚊
一部都要申報，否則沒收都冇得怨

二、申报范围
1、进境旅客携带有下列物品的，应在《申报单》相应栏目内如实填报，并将有关物品交海关验核，办理有关手续：
（1）动、植物及其产品，微生物、生物制品、人体组织、血液制品；
（2）居民旅客在境外获取的总值超过人民币5000元（含5000元，下同）的自用物品；
（3）非居民旅客拟留在中国境内的总值超过2000元的物品；
（4）酒精饮料超过1500毫升（酒精含量12度以上），或香烟超过400支，或雪茄超过100支，或烟丝超过500克；
（5）人民币现钞超过20000元，或外币现钞折合超过5000美元；
（6）分离运输行李，货物、货样、广告品；
（7）其它需要向海关申报的物品。

成日發夢見好多「達官貴人」
行綠色通道過關

你拆盒帶到過去嘅意思係「過關有俾海關叫入房搜身，搜到部冇撕原裝底面有貼嘅iphone都冇收」定「行冇申報通道掂行掂過」先？
後者等同偷嘢冇俾人捉到唧

行冇申報
將3樣嘢分開
1:盒
2:機
3:收據

公安: 發達喇今勻

即係D 炒狗上華強就一定有呢個風險???

呢期捉得好嚴 每拉到一個都肥死

一部？

佢追叫佢去四川拎

人治地方搬條法例有撚用

總之炒狗抵撚死 好炒唔炒, 仲要炒比支那人

發夢今朝返大陸 老婆帶左三部 同我分開左行
我個仔拎住幾部iphone x既展示機 （有同樣重量但只係舊廢外殻）過關
一齊行佢捉我個仔同我

就係人治地方先要睇法例，佢會用「依法執行」嚟屈你賄賂佢

之後呢

捉4部就好似破到大案咁

唔殺一件
啲達官貴人嘅貨仲點會有好價錢賣到

咁似蓋世寶_老_嘅

咁愛蛆國

四部好似要坐

咱们又有新萍果用了
谢谢香港的兄弟
...

好像真係佢

個d話咩分開運自以為好醒

兩部捉到你都死撚硬 一部就睇你個樣衰唔衰啦

其實打返稅就OK
不過一部都成千

打你老母稅

一部有情講。
依家四部呀
走私逃稅呀

去左領導枱頭啦
而家又去左佢老闆度

咁撚抵閪死？

沒收

識佢

你走私呀屌你

開左盒放電話落袋就唔理你

咁咪走私囉

自用就得,但要令人信你起碼都拆左盒入返張SIM卡先啦。

浪費

帶機過關呢, 最好搵你老母幫手啦
俾我係海關都專捉D 後生背囊撚, CHECK 10個起碼有一半有收獲

捉得好!!

唔知條肥仔有冇錢找卡數呢

其實都係睇心情，有同事試過比海關捉佢做野用部電腦

仲未有人起底